90後夫妻移民澳洲塔斯曼尼亞 250萬港元買1300呎連花園單位【有片】

在香港新的移民潮當中，澳洲是不少人的心儀國家。90後夫妻James和阿Yu，選擇在澳洲的塔斯曼尼亞定居。他們在塔斯曼尼亞唸書以至現在入籍澳洲，並在省會荷伯特市（Hobart ) 的近郊居住。究竟塔斯曼尼亞的樓市如何？遷居至澳洲塔斯曼尼亞又否計多點「移民分」？不如聽阿Yu講講。
港男James及阿Yu於2012年來到塔斯曼尼亞，待業時是租屋住，3年前James在建築師樓工作穩定下，購入離荷伯特市約15分鐘車程的郊區：「現在住這裏約1,300多呎，還未包花園，3年前買約43萬澳元，約250萬港元。但這間屋比較舊，入手平但修葺要花錢。」
阿Yu表示，現在荷伯特市中心兩房單位，700多呎約要250萬港元，同樣面積比悉尼或墨爾本差不多平一半：「如果肯搬去荷伯特約半小時車程內的區，如New town、Lenah valley等，都是很不錯住宅區，會再平2成左右。而且Lenah Valley 有新發展，很多民居興建中。」
隨著近年香港環境的轉變，不少人開始盤算移民後計。但James 和阿Yu 都表示，說幾年前他們抵步澳洲時，移居相對容易。
"澳洲移民是計分，那時分數的要求不是太高，我2014年建築碩士畢業同屆，因技術移民而想留下的，都可成功申請移民。
但近2、3年要求提升不少，像我這技術移民(建築師 )，其門檻提高很多，如英語要求的程度等。聽朋友講，現在想申請移民也不容易，可能申請了，政府很久不覆，簽證過期了，就被逼要返香港。"

據塔斯曼尼亞移民局官網顯示，申請類種489的區域性技術移民 ( Skilled Regional （Provisional Visa），登入做試算表中即可加10分，若年齡在25至32歲之間，又多加30分，而65分就是移民澳洲的合格分數，有興趣的朋友可在此處批核一下。
阿Yu補充計分法經常有變：「我們以前在塔斯曼尼亞讀書，畢業了係加5分，但現在網站又寫加10分。」所以有興趣人士，建議先留意澳洲移民署的網站。

au是個好地方

Tasmania 正
人小啲 地方靜啲但會悶啲
好多靚嘅地方 有假期去melbourne 都係個幾鐘機
不過好鬼凍

我都想搬去TAS
樓平人少環境空氣都好好

有冇俾人呃? 塔斯1300呎要250萬?

瘋狂食生蠔

仲要舊屋

呢啲地方先係人住

點同鬼佬講我個名叫Yu

蜘蛛大唔大隻先

TAS 樓價升左好多好多
好多澳洲人賣樓去TAS 再買屋退休
7,8 年前睇舊屋, 20 萬左右, 而家應該真係要40

如果話怕西人叫佢個名覺得奇怪唔順口，另外改番個Christian name都冇乜問題

間屋有咁大先叫屋企

去過tas
個到真係好舒服
個d先叫做生活

住過TAS 包你唔夠一個月就想返大城市

一樣米養百樣人啫
我住個到得40萬人，一樣咁舒服

上個月返香港，去到中期已經好想走

咁又唔係個個咁諗既
習慣左大城市生活當然唔慣

但如果你本身好響往比較寧靜既生活
呢d地方一定滿足到你

有工作就係

過千尺先係人住 香港既住屋條件真係人唔笑狗都吠

住外國仲要樓下有mall
況且有車就得

馬拉400萬3500尺

97前香港人無居住問題

公屋居屋私樓
人人有個安樂窩

俾大陸收番就所有野都走下坡
全部靠炒賣維生

將來全世界既人都搶住去

屌你老母 冇我份

90後個樣樣

恭喜恭喜
離開香港呢個鬼地方

你唔享受人地果種生活姐
tas 生活好寫意，有得上網就夠

請支持下呀yu個channel

好在可以上網買野
但真係乜q都無
唔係耕田就做旅客生意

咁佢點答你

果度好大風

Tas國物_都冇，一定悶到pk

呢個島好多毒蛇毒蜘蛛

果度先係人類生存既地方

相反 香港好適當養奴隸豬既好地方

真心其實好多港豬仍然鐘意拎600萬買層395呎將軍澳私樓自high

如果唔係女朋友都想去澳洲發展下
利申揸澳洲passport

你去非洲間屋仲大啊

好酸
你去九龍公園訓都好大㗎

我住係加拿大
有幾酸？

我住地球

追返你post有人屌你幻想症喎
可唔可以貼本Passport加user name收我哋皮

突破華腸

週街都係大陸人韓國人移民，你覺得真係好地方？

唔好收緊得咁快呀

我仲要兩三年先預備好

true...畀我寧願去Darwin 熱到仆街

退休就岩

呢個post 都幾多奴隸
成世人都俾人教育要買d 咩食d 咩做d 咩
幻想一到個自由既城市 冇哂呢d 觀念既時候
人生就失哂方向， 唔知自己想點
真係可憐

你慢慢話我幻想症囉
我影出黎又話我借人
唔影又話我吹水
你起我底似乎係你酸d喎

吓
想知有咩好酸?

好似好正
但唯一擔心，個邊d仆街蜘蛛甲由會唔會好撚大隻

建築成本都廿萬
地價十幾廿萬差唔多啦

係，香港人真係自細被圈養得耐

真係好多人離開香港會唔慣太舒服

賤種

地球有咩國家人嚟到香港會覺得樓價正常

中國人

你知唔知中國人無處不在
澳洲好多屋都比佢地炒貴曬
近幾年越後越多政策限制佢地炒樓

又黎
又要屌香港了

鍾意方便？港豬
鍾意食好？港豬
鍾意夜生活？港豬
想交通方便？港豬

97前仲有好多人住臨屋

慘無人道

移民變日經
十居其九都話悶

勁多變態佬
真 prison of Convict

Tas1300尺要50萬 比人呃阿佢

諗起許冠傑1983年有首 木屋區

滿天風雨 貧窮木屋區 某一角裏
家中有個蘇蝦仔剛剛已誕生
母親不興奮 孩兒父親已 棄妻遠去
家中已七口多了他怎會夠分

mel好好多 起碼要乜有乜 城市野自然野又得
得閒先去返tas玩都仲得

木屋應該90年後無曬？

原來澳洲畢業加5分

唔好下下賴支那 97前絕大部份人住千尺大屋 唔係呀嘛
唔好話千尺啦 五百尺都冇呀

我無講千呎喎
仲有起碼唔會依家咁先呀麻

一定好過香港

悉尼樓同香港比都係平到笑

係塔斯讀緊書，呢度真係悶到PK
不過勝在天氣同空氣都好，大部份日子都有太陽同藍天白雲。

呢度唔似香港咁潮濕，係比較乾燥所以就算凍嘅時候着多件衫就已經會夠暖，唔似香港嗰種濕凍

同埋我覺得呢度嘅人普遍比mainland嗰邊nice啲，嚟咗年半都冇俾人兜口兜面講啲種族歧視嘅嘢。

以前都係Tas讀中學，感覺全部野都好舊
近幾年去Melb讀大學先舒服返少少

你冇錢又瀨人

俾夠4000呎你又點，身家咪又係咁多，又唔會多左，會開心咩？

收皮啦你問下上一代人

on9 夜晚落完club點返屋企都成問題，香港半個鐘的士差唔多去晒

你鍾意浦唔等於人地鍾意
夜晚吽係屋企不知幾舒服
何況真係要去街，揸車一陣就返到屋企

冇司機叫你日日揸車慘過死啦
我屋企2架車但一星期都揸唔到2日

東京 倫敦 ny 果D
係最旺區 唔會平過香港
邊緣就平D
人地地大

倫敦中心貴到cls

香港有幾多人有錢住過千尺呀屌你

抵玩

老實講 佢住到離大城市咁遠 平係自然
香港係偏遠山邊
買村屋 / 補地價起屋 都唔貴得去邊
（唔係西貢 元朗 果隻 再僻D)
只係巴士都無 要自己渣車/行路

塔斯正呀屌

上年去咗旅行，鍾意到爆，好似我以前讀書嘅地方。

呢家internet咁方便其實唔會悶，比起我以前讀書窮要去圖書館上網已很好。

住過tas 悶到仆街
去超市買野都要揸車
唔係你預左來回要兩個鐘
除左自然環境乜都無
睇睇下你都唔想睇

難啲啵

15分鐘車程的郊區好偏遠
都係香港方便

都估到有人會拎呢D嚟比，但人地去隔離城市住仲KEEP到一樣既文化文明，但我地係要去大灣區食生鯇魚

lm

搬過去唔難
係果邊揾工先係難

你夠香港多? 如果AU通街係, 香港係每立方米都係

其實住得係澳洲，日日揸個幾兩個鐘車返工放工係好基本，根本無難度

我都有車既，日日都揸，揸車係自己空間，好享受

去過兩個星期 好撚正

但feel到係道一年半載搞唔掂

Hobart Launceston都叫大城巿 其實無想像中咁鄉下

係所有水果昆蟲都會兩三倍乘大
利申住過 第一次見到幾十隻黃蜂咁大隻既污英圍住個垃圾筒
心諗：痴銀線國家
嘛到即刻行過對面馬路

你係咪想講“生活”

有冇光纖上網？

係大城市住慣真係未必接受到咁悶嘅地方

師兄你去過澳洲未

睇位置，如果city嘅話仲貴過香港

根本全世界都係

Launceston大城市？
比機會你講多次

澳洲噤大，邊個城市？

Launceston

我chatswood嘅，都算城市，但係真係週街都大陸人

唉

問題係香港就算住得遠養架車 養車成本都極貴 當你有位泊 你都唔好去市區返工 如果唔係塞都塞死你

幾鐘意launceston

Sydney chastwood?
本身就係香港人中國人區黎

Hobart同launceston都去過
覺得launceston舒服d

老老實實去得澳洲唔多唔少都要鐘意大自然
得閒去camp/國家公園 冬天滑雪夏天沖浪 得閒釣魚玩kayak sup
最少我果年wh係澳洲係咁

日日返工放工同種花，無城市人生活囉，睇下你怕唔怕悶，怕既都幾辛苦。最好唔好嘈交，嘈完都唔會搵到朋友傾下偈，hobart就算city都係豆腐潤咁細，無野好行好食，除左悶都係悶

呢個James Ho係HKU Space 嘅建築學文憑，同埋個top up degree畢業之嗎。之係報極港大中大master 都唔收先敗走過Tasmania咋嘛

Hobart 不失為一個好地方 悶到咁上下去賭返兩手

正想問 Sydney cbd 條街七成係中文字，Mel 既大學七成華人

我去悉尼個親戚度，佢對面屋條友一到周末放假就油屋頂，咁樣都要油左兩年先油晒，呢D就真係生活態度，睇黎好驚油得太快放假搵唔到野做。

以塔州唯一一間Uni黎講，人地以前入讀食到甜頭 (可能成個校園十隻手指數哂亞洲人)

依家

塞翁失馬 焉知非福呢
佢出去搵到理想嘅生活，就唔係敗走啦

噤又點
每個人都有自己條路，自己既生活

唔好咪返黎囉屌你老母，澳洲廚房仔
又一個居外國愛港人士，你自己咪又係住人地地方但個心又唔係當地既垃圾蝗

大陸韓國人移民就係搞亂當地，香港人移民就係造福當地 垃圾蝗蟲心態，本是同根生

香港居住，澳洲生活態度

香港都做到既，最小都幾千萬身家囉

你搬去支那二三線城市都平架wor 根本香港就係宇宙級城市 東京ny london 都差唔多價架咋 咁當然香港係最貴嗰個

你住喺大陸人聚居地有乜好講

過幾個街口已經係悉尼市中心啦wo

Chatswood 喎？你當人未去過都唔好當人唔識google map吖，你幾個街口出central 要成半個鐘火車？

你中意點講就點講，如果你覺得繳稅多過本地人，而且又咩福利都無都叫蝗嘅話

塔斯同北領一樣都係咁悶，一個係熱一個係凍而已。塔斯又唔會日日去國家公園玩，最多都係望下海

馬拉 狗都唔屌

有無塔斯香港人，入下telegram gp 吹下水

老豆老母係香港，屋企都900幾呎，算小康，比上不足 比下有餘咁，自從我移左民澳洲，間屋連花園4000呎，係呢邊又係比上不足 比下有餘，我每次返香港都真係覺得好迫.....

Come on ! James. 可不可以成熟一點呢

咁撚慘做乜唔返黎啊？香港班新移民成撚日都話比人歧視架啦
香港人笑人蝗，出到去咪又係蝗

一個正常國家既政策一定係本地人優先 香港玩撚死咪正正因為班新香港人繳稅少過人，福利又拎晒囉
中國人香港人，本是同根生
出左國咪又係蝗底

你呢啲典型港豬思維,要有好學歷安安份份打牛工再儲錢用成千萬買劏房先叫成功真係害撚死人.

醒目

買毒撚野要等晒半個月
打機上網又慢

有睇佢地拍YouTube 加油

澳洲真天堂！

好多香港人真係剩係識搵錢同駛錢
消費機器
起個營 札個火唔識 trekking 唔識
滑雪唔識 , 爬艇唔識 攀石唔識 滑浪唔識 潛水唔識
然後大叫 澳洲好悶呀
我心諗
屌你啦

過去食車厘子

香港人會覺得識晒以上野都無用
都買唔到樓

總之所有令佢無得住將軍澳新樓同迫地鐵既行為

通通視為垃圾

唔識炒樓，唔識9秒9叫完一個M記餐，唔識搭地鐵。收皮啦

好想離開香港

香港人成日諗無地鐵好唔方便，但無諗過揸車去到公司門口，喺自己空間入面其實係另一種享受

揸長途車好攰架

日日拍幾舊水車都算，仲要返工未瞓醒又揸，放工攰到死又揸？有司機就好啫冇司機慘過死我屋企有車都寧願迫地鐵，放假都係去啲少人嘅地方先會揸下

日日揸長途車返放工咩，Hobart 有幾大呀

喺3大城市交通好咪唔揸囉，我以前唔喺city返工，公司自己有車位，落車行20步就係公司門口

一程3 個鐘以下只可以叫短途

講得好, 移民又唔融入人地個生活模式
唔悶有鬼

直頭人生勝利組 tas 人間仙境 又生活到

佢女友有條 雞湯教學片 隻雞好撚靚。。。

仲有大陸人先鐘意市中心。。要痴住商場

好食好坐
D蛇蟲鼠蟻都好撚大隻

住唔難,難在點搵錢供自己可以過到生活

返工囉，自己搞生意囉

個邊搵工返有啲難,請都係當地人優先,通常都係下層野,攪生意就唔好啦搵唔到錢

咁報導入面個人係做乜工嘅？？

加上而家送貨咁方便

搞笑
我當時去 wh stay 喺newcastle 幾個月，除左我做野間asian cuisine restaurant ，周圍哪有華人

香港真係比狗住，屌

唔止係一個享受

直情係人既尊嚴

其實呢，外國揸半個鐘已經可以去到好遠

你唔係日日揸一個鐘車返工咁串嘛

有個港豬偷偷留下負皮

搞生意搵唔到錢

外國生活紙水低好撚多

提子

hey nice to meet you, whats your name?
hey, i am yu
you? me? wtfbbq

喺澳洲識個日本人叫 愛 ai

有咩問題

屌你自己人都make埋呢啲racist joke
On撚9

對香港人黎講超過一個鐘都算長途

香港你去住新界啲勁偏嘅村屋都可以感受下

叻仔 叻女

係 ching 嚟過?

讀過一陣
一眼就認到campus

是但, 無所謂, 習慣左
自從移黎左澳洲, 已經俾好多人UNFD 左

點解unfriend你？
咁撚搞笑

唔抵得你

唔知, 個人乞人憎掛

係好L舊 不過慢慢會習慣 。就喺因爲舊，啲建築全部都好矮，好易就望到個天 同大城市嘅石屎森林差好遠

全中，其實香港好多呢啲人，個腦無知無識，只係靠食港英餘蔭先致有份高收入嘅工，本身係低賤廢人。

香港都可以玩到以上既野（除左滑雪）
不過大部分香港都淨係鐘意飲飲食食

去紐西蘭啦，易啲。

我有睇佢地拍youtube
女既係超市工作 都好開心 羨慕

非洲夠大啦
住到咁遠 有咩好推介

啱啱嚟個陣好討厭，因為同香港分別太大 不過住慣咗其實係呢度生活好舒服好寫意

Youtube id?

Tas都愈來愈多香港人

都係貴

Potato fish yu?
咁上下